\section{Analyse}
Da der Schussablauf eines Bogenschützen viele Stationen mit verschiedenen Bewegungen 
beinhaltet, fällt es häufig sogar den Trainern schwer, zwischen einem technisch guten
oder schlechten Schuss zu unterscheiden.\\ 
Somit galt es einen Punkt zu finden, bei dem Fehler auffällig sind, so dass ich die Daten auch in 
der Praxis nachvollziehen kann.\\
\\
Eine interessante Bewegung stellt vor allem der Zugarm des 
Schützen dar. Der Auszug verläuft nahezu linear, der häufigere Fehler 
an dieser Stelle versteckt sich in der Höhe des Zugarms. 
Um diese zu messen, muss man die Erdanziehungskraft der Z-Achse herausrechnen.\\
Möglich ist ebenso, die Neigung des Armes über die Euler-Winkel zu berechnen. Sollte 
der Arm zu hoch sein, wird sich die Ausrichtung des Sensors stark verändern, so wie 
die zurückgelegte Distanz in Z-Richtung.\\
\\
Um den vollen Bewegungsablauf eines Schützen zu tracken, wird an jedem Körperteil ein Sensor
benötigt. Dies ermöglicht nicht nur das gegenseitige Überprüfen auf Sinnhaftigkeit der Orientierung
(menschliches Skelett hat beschränkte Bewegungsfreiräume), sondern auch die Klassifizierung der 
einzelnen Schuss-Abläufe könnte, auf Grund von mehr Daten, genauer ablaufen.\\ 
\\
Der MPU9250 bietet 9 Freiheitsgrade (Degrees Of Freedom - DOF). Aus welchen diese bestehen, wird
im Kapitel zum MPU9250 erläutert. Diese Freiheitsgrade lassen es zu, die Distanz
die der Sensor sich in alle Richtungen bewegt, zumindest in der Theorie, zu berechnen. Die Orientierung des Sensors 
und damit die Orientierung des Körpers an der er befestigt ist, kann man genau messen und berechnen. \\
\\
So ist eine Darstellung als 3D-Modell möglich, an der der Schütze seine Fehler sieht und Unterschiede
zu vorangegangen Schüssen hervorgehoben werden. \\
Denkbar wäre eine Klassifizierung der einzelnen Schüsse, um, wie in einem Videospiel, die Genauigkeit
der Wiederholung in Prozent anzugeben. Interessant wird es, sobald mehrere Schützen Datensätze
ihrer Schüsse vergleichen. Unterschiede werden ersichtlich, genau wie Gemeinsamkeiten. \\
\\

Dieses Kapitel beschäftigt sich im Folgenden mit der dreidimensionalen Visualisierung.

\section{Integrale}
Die Distanz, berechenbar aus den Werten des Beschleunigungssensors, kann uns die Differenz zwischen einem Startpunkt
und dem jetzigen Punkt des Sensors berechnen. Durch die drei Achsen meines Beschleunigungssensors ginge dies sogar in alle Richtungen. Damit 
könnte man ein Modell erzeugen, das den betreffenden Punkt in die einzelnen Richtungen verschiebt, bis der finale
neue Standort des Sensors erreicht wird. \\ 
\\ 
Um die Distanz aus der gemessenen Beschleunigung zu berechnen,
fand ich zwei verschiedene Formeln. Die wohl bekannteste Umrechnung 
benutzt Integrale, die zweite Formel ist die der gleichm"aßigen 
Beschleunigung.\\
\\
Die Integration wird von allen mir bekannten Forschungen verwendet. 
Man muss eine Doppelintegration
ausführen um von Beschleunigung auf Distanz zu kommen, hierbei verwandelt 
sich das Rauschen des Sensors in Drift, so entsteht einen exponentiell steigender
Fehler. \\ 
Die gleichmäßige Formel kann, im Gegensatz zum Integral, nur positive 
Beschleunigungen verwerten, hat in den Tests allerdings 
deutlich genauere Werte und einen geringeren Fehler bei Stillstand 
aufgezeigt. \\
\\
Als Zeit wird die Frequenz, mit der der Sensor Daten misst, 
genommen. Hierfür wird die Frequenz in Zeitabschnitte umgerechnet, mit 
der die Formeln letzendlich arbeiten. Der Testaufbau und die Durchführung 
ist im \textit{ 7.1 Distanz-Testaufbau} zu sehen. Die Formel entspricht hierbei der 
Umrechnung in mHz, da ein Skalierungsfehler bei der Verwendung der normalen \textit{1/f}-Formel entsteht.
\input{Integrale}

\section{Orientierungen}
Um die Orientierung des Sensors zu berechnen, geht man auf die Grundaussagen der Sensoren zurück. Der 
Beschleunigungssensor gibt die G-Kräfte an, daraus lassen sich Rückschlüsse über die Orientierung 
der Pitch- und Roll-Achse ziehen. Das Gyroskop gibt Drehmoment-Werte zurück, worüber sich der Beschleunigungssensor
überprüfen lässt und eine Drehung um die Yaw-Achse messbar macht. Das Magnetometer setzt schließlich alle Werte in
Relation zum Erdmagnetfeld und kann sowohl das Gyroskop als auch den Beschleunigungssensor überprüfen. Diese Überprüfung
findet über Filter statt, in meinem Projekt verwende ich hierfür den AHRS-Filter\footnote{Der AHRS-Filter 
ist ein erweiterter Kalman-Filter. Er passt seine Fehlerwerte über Zeit dem Drift der Sensorik an und bietet so auch 
auf lange Zeit gute Ergebnisse.}. Der AHRS-Filter fusioniert die Daten in eine verwendbar Orientierung.\\
Für die Darstellung der Orientierung im dreidimensionalen Raum gibt es mehrere Ansätze, die zwei bekanntesten 
sind wohl die Euler-Winkel und die Quaternionen. Die Vor- und Nachteile werden im Folgenden erläutert.
\input{Orientierungen}