Mit Bluetooth 5.0 wurde eine neue "Ubertragunsweise zu 
Bluetooth hinzugefügt. Diese nennt sich Bluetooth-Low-Energy und zeichnet
sich durch einen geringen Stromverbrauch und einem höheren 
Datendurchsatz aus. \\
\\
Bluetooth sendet Daten in Paketen. Hierbei ist bei Bluetooth-Low-Energy
(zukünftig BLE) der Sender als Server ausgewiesen und der Empfänger als Client.\\
\\
Die Server bieten \textit{Services} an, die mit \textit{Characteristics} befüllt sind.
So bietet mein Arduino den Service \textit{MPU9250} an, mit dem Characteristis \textit{Accl}, \textit{Gyro}
und \textit{Mag}.\\
Der Nachteil dieser Verteilung der einzelnen Daten besteht hierbei in der Zeit, die für die
Abfrage gebraucht wird. Jede \textit{Characteristic} muss einzeln abgefragt werden, hierbei kann ein
Großteil des Datendurchsatzes des MPU9250 verloren gehen.\\
\\
Laut Dokumentation beträgt der maximale Datensatz von BLE 244 Bytes pro Paket bei 
aktiviertem DLE. Diese Funktion ließ ich ausgeschaltet, wodurch ich maximal
27 Bytes pro Paket versenden kann. Dieses Problem erklärt ebenfalls weshalb die Sensor-Daten
auf verschiedene \textit{Characteristics} aufgeteilt werden. Alle Daten passen nicht in ein einzelnes
zu versendendes Paket. \\
\\

\section{Datengröße}
Die Daten werden als String versendet, diese werden von Arduino mit einer
Null terminiert. \\
\\
Die Größe der Sensordaten beträgt:\\
\textit{Vorkommastellen (3) + Komma (1) + Dezimalstellen (2) + Terminierung (1) = 7 Char}\\
\\
1 Char entspricht 1 Byte, somit gilt:\\
\textit{
9 Sensoren * 7 Byte = 63 Byte \\
63 Byte / 27 Byte = 2,3 Datenpakete pro alle Sensoren
}\\
\\
Somit brauche ich für das Senden aller Sensoren mindestens drei \textit{Characteristics}.


\section{Datendurchsatz per BLE}
%Quelle:
%https://www.novelbits.io/bluetooth-5-speed-maximum-throughput/
%--------------------------------------------------------------

Das Sendeprotokoll von Bluetooth schreibt vor, dass ein Datenpaket von
leeren Datenpaketen eingepackt wird. Ebenso ist eine kurze Wartezeit vorgeschrieben. 
Diese beträgt 150 Mikrosekunden und wird abgekürzt mit \textit{IFS}.
Der Arduino Nano unterstützt \textit{2 Mbps} bei der BLE-Übertragung, dies ist also die Datenrate.
Des Weiteren wird nicht auf eine Antwort des \textit{Clients} gewartet, was die 
Übertragungsgeschwindigkeit weiter erh"oht.\\
\\
Somit beträgt die optimale Sendezeit pro Datenpaket:\\
\textit{Zeit = Sendedauer[Leer] + IFS + Sendedauer[Voll] + IFS\\
Sendedauer[Leer] = LeeresPacket / Datarate}\\
\\
Für mich heißt das:\\
\textit{LeeresPacket = 2 + 4 + 2 + 3 = 11 Bytes = 88 bit}\\
\\
und die Sendezeit für das leere Paket beträgt damit:\\
\textit{Sendedauer[Leer] = 88 bit / 2 Mbps = 44 Mikrosekunden}\\
\\
Für ein volles Datenpaket brauche ich:\\
\textit{2+4+2+4+27+3 = 42 Byte (* 8 Umrechnung in Bit)  = 336 bit\\
Sendedauer[Voll] = 336 bit / 2 Mbps = 168 Mikrosekunden}\\
\\
Für ein gesamtes Datenpaket brauche ich somit mindestens:\\
\textit{Zeit = 44 + 150 + 168 + 150 = 512 Mikrosekunden}\\
\\
beziehungsweise 0,512 Millisekunden. Die maximal erreichbare Datenübetragungs-Frequenz
liegt bei 1,95 kHz. 

%-----------------------------------------------------------------

\section{Tatsächliche Übetragunsgeschwindigkeit}
Die ausgerechnete Datenrate kann in der Praxis kaum erreicht werden, weshalb ein Test zur 
tats"achlichen Datenrate Pflicht ist. Für den Test wurde der auch später in der Praxis verwendete
Code verwendet. Die gemessene Datenrate entspricht 50 Hz, was der eingestellten Aktualisierungsrate 
des MPU9250 entspricht. 