Die Darstellung erfolgt momentan über Matlab und OpenSim. In Matlab werden die IMU-Daten
fusioniert, die Orientierung in Quaternionen berechnet und in das korrekte Daten-Format geschrieben. 
OpenSim schreibt den Sensor-Daten dann den angegeben Knochen eines Skellets zu und orientiert diese anhand 
der Daten neu.

\subsection{Matlab und OpenSim}
Matlab ist ein kostenpflichtiges Programm und wurde mir von meiner Schule im Rahmen der MakerSpace-AG zur Verfügung 
gestellt. Ich benutze es, um einerseits Live-Daten des Sensors zu verwerten als auch um die gespeicherten Handy-Daten 
in das favorisierte Datei-Format für OpenSim
umzuformen und damit für spätere Benutzung vorzubereiten. Die Verwertung und Umformung findet mittels eigenem Code statt.
Matlab stellt mir bei der Umformung eine einfache Verwendung des AHRS-Filters
bereit. Der AHRS-Filter berechnet hierbei die Orientierung in Quaternionen. \\ 
OpenSim ist eine OpenSource-Software, die verwendet wird für biomechanische Modellierung, Simulation und Analyse. 
Die Sensorwerte werden für OpenSim in das Datenformat \textit{.sto} umgeschrieben. OpenSim ließt aus dieser Datei die 
manuell zugewiesenen Messpunkte wie Ober-/Unterarm aus und weist die folgenden Orientierungen mit zeitlicher Kennnummer
den verschiedenen Körperteilen zu. Mithilfe der inversiven Kinematik berechnet OpenSim den aufgenommenen Bewegungsablauf.
Neben den Sensoren zur Bewegungsaufnahme empfiehlt es sich, einen Sensor an der Hüfte zu platzieren. Dieser dient durch
wenig Bewegung in jegliche Richtung als Null-Punkt und kann als Relationspunkt für die anderen Sensoren verwendet werden.

{\Large Ausflug: Inversive Kinematik}\\
Inversive Kinematik löst das Problem, einen bekannten End-Punkt zu haben, jedoch die richtige 
Bewegung zu diesem End-Punkt nicht zu kennen. Da die berechneten Orientierungen solche End-Punkte darstellen, verwendet 
OpenSim Inversive Kinematik, um die Animation zwischen den End-Punkten zu erzeugen. Da dies vollautomatisch passiert, 
kenne ich auch hier nur die grobe Umsetzung.