Da dieses Jahr fest steht, welche Daten gesendet werden können, lohnt es 
sich nun auch, die benötigte Leistung zu ermitteln.
Diese wurde mit einem Multimeter am Batterieanschluss in
verschiedenen Modi gemessen. Die Ergebnisse stehen in der Tabelle:\\
%Tabelle: Werte: 
%200mA Auslösung:
%BLE aus: 5
%BLE an: 10.2
%BLE Verbunden: 13
%MPU9250 an: 5
%Bereich: 200 | Auflösung : 0,1 uA | +-1% des Messwerts +- 2 Ziffern
%Quelle:https://github.com/Escape9002/ArcherTracking/issues/5
\\
\begin{tabularx}{0.8\textwidth}{l|X|XX}
    Modul & An/Aus & Verbrauch(in mA) \\
    \hline
    BLE & aus & 5 \\
    \hline
    BLE & an & 10.2 \\
    \hline
    BLE & an und verbunden & 13 \\
    \hline
    MPU9250 & an & 5 \\
\end{tabularx}\\
\\
Der Stromverbrauch lässt sich so berechnen und erleichtert die korrekte Batterie-Wahl.
Die verwendeten Formeln: 
\begin{equation}
    $$
    P = U * I \\
    Für die Einheiten gilt nach Multiplikation mit der Zeit:\\
    Ah * V = Wh \\
    Wh / W = h $\rightarrow$ (U*I*t) / U*I = t \\
    $$
\end{equation}
So hat der Arduino eine Leistungsaufnahme von:
\begin{equation}
    $$
    0,005 A * 7,4 V = 0,037 W
    $$
\end{equation}
\\
Die verschiedenen Batterien-Typen stehen in der folgenden Tabelle:\\
\\
\begin{tabularx}{0.8\textwidth}{l|X|X|X|XX}
    Typ & Laufzeit(in Stunden) & Gewicht & Cut-Off-Spannung & Differenz\footnote{zwischen Cut-Off-Spannung und angebotener Spannung}\\
    \hline
    9V & 40 & 50g &7.2V & $9-7.2 = 2,8$\\
    \hline
    CR2025 & 12 & 2,5g & 2V & $3-2 = 1$\\
    \hline
    2 * CR2025 & 48,6 & 5g & 2V & $6-2 = 4$\\
\end{tabularx}\\
%Tabelle
%9V : 40h, 0,05 KG, CutoffVol: 7.2V (9-7.2 = 2,8)
% CR2025 : 12h , 0,0025 Kg, CutoffVolt: 2V (3-2 = 1)
% CR2025 * 2 = 48,6 h, 0,005 Kg, CutoffVolt: 2V (6-2 = 4)
\\
Um eine Stromversorgung des Arduinos sicher zu stellen, benötigt man 2 Knopfzellen
des Typs CR2025. Dennoch hat die Knopfzelle CR2025 nicht nur eine bessere 
Laufzeit sondern ebenfalls weniger Gewicht, braucht weniger Platz und liefert eine bessere 
Differenz zwischen Cut-Off-Spannung zu angebotener Spannung.
\\
Gegen das Umrüsten auf die Knopfbatterie spricht einzig der Umweltschutz.
Denn im Gegensatz zu 9-Volt-Batterien gibt es keine Akkus für Knopfzellen.
Beruhigend ist die geringe Leistungsaufnahme, was größte Argument für die genutzte Hard- und Software 
war.